大橋首迎高峯 千人蛇餅等金巴 怒火狂燒港珠澳

2018年10月29日

大橋首迎高峯
千人蛇餅等金巴
怒火狂燒港珠澳

【香港】大批旅客昨傍晚在香港口岸排隊等乘金巴回內地。溫瑞麟攝

【本報訊】昨日為港珠澳大橋通車後首個人流高峯日，卻疑因來往三地的穿梭巴士「金巴」嚴重脫班造成大混亂，三地口岸都出現候車人龍，尤以傍晚時分最嚴重。香港及澳門口岸分別有逾千名旅客打蛇餅排隊，有旅客苦等兩小時才上到車，部份人一度不滿鼓譟，有參加一日遊內地旅客呻苦稱「真係貼錢買難受，好辛苦。」

記者：溫瑞麟 林社炳 廖怡德

據了解，今次港珠澳大橋口岸「淪陷」，相信是金巴班次不足，加上繁忙時段雙層金巴太少，約大半小時才見到一架，主要只得單層金巴行走，載客量不足，致難以迅速疏導同時間出現的大量人潮。另在澳門及珠海口岸，因售票機不收現金，只收支付寶及澳門通等，不少乘客要大排長龍到售票處購票，再排隊搭金巴，乘客均抱怨不便。

傳珠海司機集體「放飯」

記者昨晨曾訪問使用香港、珠海及澳門口岸的乘客，他們均表示各花了一小時或以上去等候金巴，其中一日內往返港澳兩地的譚先生稱，早上香港口岸出境順暢，但金巴站有人龍，「成個口岸都打蛇餅」，他等約一小時才上到金巴；至傍晚他由澳門回港，又在口岸等了50分鐘才上到金巴，若以他從澳門銀河酒店出發計算，前後用了兩個半小時才返抵香港口岸。

來自內地的林小姐昨晨在珠海口岸金巴站，等了一個多小時才能登上金巴。另港澳直通巴昨午亦出現脫班，有旅客投訴在澳門銀河酒店等了個多小時才上到直通巴 ， 直言「以後有人送車票我都唔會再用港珠澳大橋」。

至傍晚7時港珠澳三地口岸金巴站出現的回家人潮比早上更嚴重，香港口岸有逾千人排隊輪候金巴返澳門或珠海，不少人面容疲憊。有遊客稱傍晚6時已辦好出境手續，但在金巴站苦候近兩小時才排到龍頭，少數乘客不滿鼓譟，順德女遊客陳太直言今次香港遊是「貼錢買難受」。

澳門口岸亦有逾千人包括記者排隊等金巴，結果記者排隊45分鐘才上到金巴，其間有司警帶着數名拖着行李男女插隊登車，引起乘客鼓譟。

有業界人士透露，下午傳出有珠海金巴司機集體「放飯」導致脫班。盛傳有司機有感同工不同酬，疑似作無聲抗議。

據業界消息，港珠澳三地的司機薪酬各異，香港司機月薪逾兩萬元，澳門因司機求過於供，人工更可觀；至於珠海，有指月薪也有逾萬元，
但業內質疑此金額有「水份」，指以內地薪金水平，相信司機月薪不可能逾萬元。過去兩日金巴車輛是否足夠令人存疑，據稱周日有不少單層巴士行走，與通車首日的雙層巴士比較，運載能力大減。

記者昨向俗稱「金巴」的大橋穿梭巴士查詢，但未有回應。民主黨立法會議員林卓廷指，有逾千人排隊不可接受，希望當局改善配套，
而他相信混亂與大橋倉卒通車有關，「巴士營辦商都講啦，佢哋搵人返工都困難，政府冇乜畀時間準備」，他要求當局研究問題成因，對症下藥，增加配套。

【澳門】逾千名旅客昨晚打蛇餅排隊苦候金巴。

【珠海】昨早大批乘客在珠海口岸等候上金巴，有人稱要等一小時才上到車。讀者提供圖片

下月澳門賽車或再混亂

中港澳直通巴士聯會副理事長兼秘書長陳宗彝稱，營運普遍暢順，下午班次延誤只是個別事件，暫未清楚原因，但他擔心下月中澳門舉行賽車時，由於澳門改道，或造成混亂。

「港澳1號」董事鍾偉棠則謂昨日運作情況暢順，建議運輸署應讓直通巴士加班，有助疏導旅客人流。運輸署指緊急事故協調中心一直密切監察香港口岸的公共交通服務情況，注意到人流高度集中在早上及傍晚時分，因應昨午至晚上時分，出境旅客增至每小時逾3,500人次，署方已要求穿梭巴士營運商加強班次，據營運商資料，穿梭巴士在晚上6至8時，開出約90個班次疏導乘客。

下一則
下一則
車流量僅及預測33%

車流量僅及預測33%

【即時文摘】左軚右軚（高慧然）

【即時文摘】一小時生活詐騙圈（陳也）